俄羅斯海參崴勝利日遊行隊伍中齊喊"烏拉"的「中國軍團」

這兩天《環球網》發的一條新聞讓我如鯁在喉，新聞是這樣說的：俄勝利日，在海參崴，一群中國人行進在勝利日閱兵隊伍中，與俄羅斯人一起高喊「烏拉」，成為受人尊重矚目的「中國軍團」。那麼這些人是什麼人呢？原來他們是抗聯教導旅的後代，也就是蘇軍遠東88旅的後人。

張作霖死了以後，張學良主政東北，他發現蘇聯對東北的威脅非常大，憤怒聲討紅白兩大帝國主義（蘇、日）對中國東北進行瘋狂滲透，導致北患無休無止，想把蘇聯驅逐除出東北。於是，強行收回中東路的經營權，製造了震驚中外的中東路事件。中東路事件爆發後，民國政府宣布與蘇聯斷交，全國同仇敵愾。然而，在南方的中共此時宣布”武裝保衛蘇聯”，這個態度舉國譁然，被國人認為幾近”賣國”，失去了不少中國民眾的支持。但是，東北軍畢竟實力不夠，迅速被蘇軍擊敗，導致滿洲里和札蘭諾爾兩地均被蘇軍攻占，工商業發達的滿洲里幾成焦土。

中東路事件，對中國造成了深遠的影響，尤其東北軍的迅速潰敗，暴露了東北軍外強中乾的實際情況，也直接鼓勵了日本關東軍在東北採取行動的決心。當然，他們的理由也是保護日本在滿洲的利益。日本占領東北以後，東北軍殘部和東北的山林隊（也就是土匪，俗稱鬍子）開始組織起來抵抗日本，東北軍的殘部和這些土匪就是抗聯。此時斯大林在幹嘛？在跟日本人眉來眼去，準備和滿洲國關係正常化。此時蘇聯雖然還未承認滿洲國，但是，滿洲國駐海蘭泡領事已經上任。

隨著日軍清剿行動的開展，抗聯殘部不得不退入蘇聯。此時，蘇聯跟日本簽訂了蘇日中立條約，除了少數收集情報和實施破壞的人員，在一般情況下，蘇方完全不允許抗聯進入中國國境打擊日軍。不久，抗聯殘部被授予遠東紅旗軍88旅的正式番號，並按照蘇軍標準保證軍需和後勤供應。此時，這支隊伍裡雖然還有滿洲省委的黨員，但是只能在旅內活動，不許進行其他的活動包括軍事行動。此後，抗聯人員開始系統地接受蘇聯的思想政治教育、特工專業培訓和一般軍事訓練，並完成蘇軍交予的各項任務。在這一過程中，八十八旅中的朝鮮人便逐漸形成了一支以金日成為核心而服從莫斯科指揮的隊伍，他們後來回朝鮮成立了勞動黨。

看到這裡，大家看明白所謂的東北抗聯是咋回事兒了吧？前期的東北軍殘部和鬍子們那的確是抗日隊伍，滿洲省委介入後，也在抗日；但是，遠東第88旅不是，他們是蘇軍，是斯大林準備未來控制東北的中國情報隊伍。所以說，這次《環球時報》報道的那些遠東第88旅的後代，儘管他們的父輩可能做過抗聯，但是，後期他們是蘇軍了，是給蘇軍搞情報的特種部隊。

再後來，光復以後，蘇軍在東北大肆燒殺搶掠，姦淫婦女，國民政府堅決反對，這期間遠東第88旅在做什麼我不知道，但是，在蘇聯人支持中共跟國軍開戰後，有些原來在蘇軍受訓的遠東第88旅成員參加了東北民主聯軍也就是後來的四野，一直打到了海南。當然，現在我們知道了，打敗國軍的四野，不僅當時接受了關東軍的武器，也吸納了部分關東軍的精銳，再加上收編的原滿洲國軍、偽滿警察、遠東第88旅等訓練有素的軍事人員，國軍失敗也就理所當然了。

或許去海參崴的拿些所謂”中國軍團”不知道自己的父輩是咋回事兒，或許《環球網》也不知道那段歷史，但是，當那些人牛逼哄哄地行進在海參崴的大街上喊”烏拉”的時候，他們是聽不到腳底下那幾十萬中國冤魂的哭號的，也不知道，自己的父輩的真實身分以及他們的使命。這是他們的悲哀嗎？這是歷史的悲哀，因為我們的歷史是不會告訴我們當年斯大林對東北的野心的，也不會告訴大家當年高崗甚至還建議東北成為前蘇聯的加盟共和國的。

大紀元

人民日報

大紀元正一美國傳聲筒，係度混淆視聽!記唔記得當年國父孫文講過，要聯俄容共!佢地88旅完全做到呢一點，應該嘉許！

國軍失敗主要係因為拉攏美國，結果俾美國老點。軍援有大炮無砲彈，有機關槍無子彈，有坦克無汽油，有頭盔無鞋，衣服亦只有美國size加大碼！

美帝拒絶干涉別國內政, 真是可惡極了